export type QuizQuestion = {
  question: string;
  options: string[];
  correct: string;
};

export const quizData: QuizQuestion[] = [
    {
        question: "الشمس يعتبر نجم ........ الحجم",
        options: ["متوسط", "كبير", "صغير", "عملاق"],
        correct: "متوسط"
    },
    {
        question: "الشمس تقدر تحتوى .......... كوكب الأرض",
        options: ["1,3 ألف", "1,3 مليون", "1,3 مليار", "1,3"],
        correct: "1,3 مليون"
    },
    {
        question: "العنصر الغالب على الشمس هو ..........",
        options: ["الهيليوم", "الهيدروجين", "الكربون", "الأكسجين"],
        correct: "الهيدروجين"
    },
    {
        question: "مكان حدوث الإندماج النووي هو ............",
        options: ["النواة", "السطح", "الهالة", "الغلاف اللونى"],
        correct: "النواة"
    },
    {
        question: "المسافة بين الأرض و الشمس هي ..........",
        options: ["150 كم", "150000 كم", "150 مليون كم", "150 م"],
        correct: "150 مليون كم"
    },
    {
        question: "أي الكواكب أقرب إلى الشمس ؟",
        options: ["عطارد", "الزهرة", "الأرض", "أورانوس"],
        correct: "عطارد"
    },
    {
        question: "أصغر كواكب المجموعة الشمسية ؟",
        options: ["الزهرة", "المشترى", "الأرض", "عطارد"],
        correct: "عطارد"
    },
    {
        question: "ما الفارق بين حرارة النهار و الليل على سطح عطارد يساوى .......... o",
        options: ["250", "180", "430", "610"],
        correct: "610"
    },
    {
        question: "عدد أقمار عطارد هو ........",
        options: ["3", "4", "1", "صفر"],
        correct: "صفر"
    },
    {
        question: "الكوكب الذى يلقب بتؤام الأرض هو ..........",
        options: ["المشترى", "الزهرة", "عطارد", "المريخ"],
        correct: "الزهرة"
    },
    {
        question: "عدد أقمار الزهرة هو ........",
        options: ["3", "7", "1", "صفر"],
        correct: "صفر"
    },
    {
        question: "ما هو الكوكب الذى يدور حول نفسه عكس باقى الكواكب ؟",
        options: ["المشترى", "الزهرة", "عطارد", "المريخ"],
        correct: "الزهرة"
    },
    {
        question: "من المواد المنتشرة في الغلاف الجوى للزهرة ؟",
        options: ["ثانى أكسيد الكربون", "الأكسجين", "الهيدروجين", "بخار الماء"],
        correct: "ثانى أكسيد الكربون"
    },
    {
        question: "أسخن كوكب في المجموعة الشمسية هو ..........",
        options: ["عطارد", "الزهرة", "الأرض", "أورانوس"],
        correct: "الزهرة"
    },
    {
        question: "الكوكب الذى فيه اليوم فيه أطول من السنه هو .......",
        options: ["عطارد", "الزهرة", "نيبتون", "أورانوس"],
        correct: "الزهرة"
    },
    {
        question: "ما الذى يميز الأرض عن باقى كواكب المجموعة الشمسية ؟",
        options: ["الكوكب الوحيد الصالح للحياة", "الأصغر في المجموعة الشمسية", "الكوكب الأقرب للشمس", "ليس له غلاف جوى"],
        correct: "الكوكب الوحيد الصالح للحياة"
    },
    {
        question: "ما هو سبب وجود الفصول الأربعة على كوكب الأرض ؟",
        options: ["دوران الأرض حول نفسها", "ميل محور الأرض", "حركة صفائح تكتونية", "جاذبية القمر"],
        correct: "ميل محور الأرض"
    },
    {
        question: "مما يتكون سطح الأرض ؟",
        options: ["يابسة فقط", "محيطات فقط", "يابسة ومياه", "صحراء فقط"],
        correct: "يابسة ومياه"
    },
    {
        question: "ما النتيجة المترتبة على حركة الصفائح التكتونية ؟",
        options: ["ظاهرة النهار والليل", "ظاهرة المد والجزر", "الزلازل والباركين", "الفصول الأربعة"],
        correct: "الزلازل والباركين"
    },
    {
        question: "مما يتكون الغلاف الجوى للمريخ ؟",
        options: ["اكسجين", "هيدروجين", "ثانى أكسيد الكربون", "نيتروجين"],
        correct: "ثانى أكسيد الكربون"
    },
    {
        question: "الكوكب الذى يلقب بالكوكب الأحمر هو ..........",
        options: ["المشترى", "الزهرة", "عطارد", "المريخ"],
        correct: "المريخ"
    },
    {
        question: "أكبر بركان في المجموعة الشمسية يقع في كوكب ........",
        options: ["عطارد", "المريخ", "نيبتون", "أورانوس"],
        correct: "المريخ"
    },
    {
        question: "عدد أقمار المريخ هو ........",
        options: ["3", "2", "14", "5"],
        correct: "2"
    },
    {
        question: "كم يعادل اليوم على المريخ ؟",
        options: ["12 ساعة أرضية", "36 ساعة و39 دقيقة أرضية", "48 ساعة", "24 ساعة و39 دقيقة"],
        correct: "24 ساعة و39 دقيقة"
    },
    {
        question: "من مميزات الطقس على المريخ ؟",
        options: ["وجود عواصف ترابية ضخمة", "وجود الأمطار الغزيرة", "وجود رياح بسيطة", "ارتفاع درجة الحرارة"],
        correct: "وجود عواصف ترابية ضخمة"
    },
    {
        question: "العنصر السائد في تركيب كوكب زحل ؟",
        options: ["الهيليوم", "الهيدروجين", "الكربون", "السيليكون"],
        correct: "الهيدروجين"
    },
    {
        question: "يعتبر كوكب زحل من الكواكب ...............",
        options: ["الغازية", "الصخرية", "السائلة", "لا شيء مما سبق"],
        correct: "الغازية"
    },
    {
        question: "الكوكب الشهير بحلقات تدور حوله هو كوكب ............",
        options: ["المشترى", "زحل", "المريخ", "عطارد"],
        correct: "زحل"
    },
    {
        question: "عدد الأقمار التي تدور حول كوكب زحل هو .......",
        options: ["140", "130", "150", "95", "13"],
        correct: "140"
    },
    {
        question: "ما هو عدد النجوم في النظام الشمسي ؟",
        options: ["3", "1", "2", "صفر"],
        correct: "1"
    },
    {
        question: "الغلاف الجوى لعطارد .........",
        options: ["سميك", "ضعيف", "متوسط", "ليس له غلاف"],
        correct: "ضعيف"
    },
    {
        question: "ما الذى يميز الأرض عن الزهرة و المريخ ؟",
        options: ["اليوم أطول جداً", "سطحها جبال بركانية", "لا يوجد بها حياة", "بها غلاف جوى متوازن"],
        correct: "بها غلاف جوى متوازن"
    },
    {
        question: "الكوكب الذى كثافته أقل من كثافة المياه هو ..........",
        options: ["المشترى", "زحل", "المريخ", "عطارد"],
        correct: "زحل"
    },
    {
        question: "أكبر أقمار زحل هو ...............",
        options: ["إنسيلادوسي", "تيتان", "آيون", "ميماس"],
        correct: "تيتان"
    },
    {
        question: "البقعة الحمراء العظيمة عبارة عن ...........",
        options: ["عاصفة ضخمة", "صخور أكاسيد الحديد", "جبل", "منخفض"],
        correct: "عاصفة ضخمة"
    },
    {
        question: "عدد أقمار المشترى يساوى ...........",
        options: ["90", "85", "105", "140"],
        correct: "95"
    },
    {
        question: "أقوى مجال مغناطيسى بين الكواكب ؟",
        options: ["الأرض", "عطارد", "المشترى", "نبتون"],
        correct: "المشترى"
    },
    {
        question: "أكبر قمر في النظام الشمسى هو ........",
        options: ["تيتان", "آبو", "إنسيلادوس", "جانيميد"],
        correct: "جانيميد"
    },
    {
        question: "يتصف أورانوس بأنه ...........",
        options: ["كوكب صغير", "كوكب عملاق غازى", "كوكب عملاق جليدى", "قزم كوكبى"],
        correct: "كوكب عملاق جليدى"
    },
    {
        question: "كم عدد أقمار أورانوس ؟",
        options: ["18", "14", "10", "27"],
        correct: "27"
    },
    {
        question: "زاوية ميل محور كوكب أورانوس تعتبر .............",
        options: ["حادة", "منفرجة", "قائمة", "لا شيء مما سبق"],
        correct: "قائمة"
    },
    {
        question: "ما السبب في وجود اللون الأزرق و الأخضر لكوكب أورانوس ؟",
        options: ["وجود بخار مياه", "غاز الميثان", "جليد الأمونيا", "انعكاس ضوء الشمس على حلقاته"],
        correct: "غاز الميثان"
    },
    {
        question: "يعتبر كوكب أورانوس الكوكب ............ بعداً عن الشمس",
        options: ["السادس", "السابع", "الثامن", "التاسع"],
        correct: "السابع"
    },
    {
        question: "ما السبب في لون نبتون الأزرق ؟",
        options: ["غاز الميثان", "الهيدروجين", "الهيليوم", "الأمونيا"],
        correct: "غاز الميثان"
    },
    {
        question: "ما الذى يميز كوكب نبتون ؟",
        options: ["أسرع رياح في المجموعة الشمسية", "أقل كوكب كثافة", "أكبر كوكب", "الكوكب الداعم للحياة"],
        correct: "أسرع رياح في المجموعة الشمسية"
    },
    {
        question: "أبعد كوكب عن الشمس ؟",
        options: ["نبتون", "أورانوس", "زحل", "عطارد"],
        correct: "نبتون"
    },
    {
        question: "عدد أقمار نبتون ؟",
        options: ["14", "140", "95", "2"],
        correct: "14"
    },
    {
        question: "أكثر العناصر تواجداً على سطح المشترى هو ..........",
        options: ["هيدروجين", "سيليكون", "كربون", "اكسجين"],
        correct: "هيدروجين"
    }
];
